中國海軍南海截獲美軍海底無人探測器

【東網專訊】美國國防部官員透露，中國海軍在菲律賓以西水域，捕獲一艘美軍無人海底探測器。

美國國防部官員稱 中方船艦人員搶走水底無人機
2016-12-17 HKT 00:52
美國國防部官員透露，一艘中國海軍的船艦，當著美方人員面前，將一部屬於美國海洋科研船派出的水底無人機搶走。美國國防部暫時沒有回應。

報導表示，事發在南中國海的國際水域，距離菲律賓蘇碧灣160公里，海洋科研船正在收回兩部水底無人機，一艘中國海軍船艦在附近，放下一艘小艇，小艇人員當著美方人員面前，將其中一部水底無人機搶走。美方利用無線電聯絡中方船艦，表示無人機屬美方財物，要求歸還，但未有回應，及後中方人員表示，正進行本身的行動。美國國防部官員表示，海洋科研船一直被視為進行間諜活動，但今次行動只是監測海洋條件。

美軍周圍擺揾到唔出奇

等睇用轟炸機炸舊探測器

當面搶喎，連CNN都係咁報

支那開始失控

中國海軍在南中國海俘虜了一具美軍無人潛航器。美國要求中國歸還。這具用以測量水溫和含鹽度的潛航器星期四在菲律賓西岸對開約50英里海域作業時被中國海軍俘虜。 當時美國海軍一艘海洋測量船正打算回收該潛航器。